明明月入中位數只有三萬五 點解個個都有無限金錢？

在香港，物價樓價高企。經常會聽到人討論，到底要有多少月入才夠生活？近日有網民在討論區提出，指香港家庭月入中位數只有三萬五，但不少年輕人十分揮霍，每個人都好像有「無限金錢」一樣。帖文引起網民熱烈討論，有網民認為年輕人只是活在當下，亦有人認為他們只是靠父幹，另外亦到有網民提出現在有不少賺錢方法，月入三萬五不算多。

樓主指尤其是二十至三十多歲的年輕人「好捨得洗錢」，「人人都買車買樓，又旅行、錶、相機、玩具、露營行山。」「每個星期都去食好野。」對他們有這麼多錢感到不解。直言：「好羨慕！」

網民的回應大概可分為幾部分，有網民認為年輕人只是活在當下，「當你辛辛苦苦，節衣縮食，到你30，40歲買到樓，發覺青春就咁逝去，無瘋狂過。」「到你40，50歲，有錢都有心無力，給你一架靚跑車你都不及20歲駕駛『錢七』這麼開心。」「其實如果沒有打算生小孩，有時都不知為甚麼要節衣縮食買樓，還不如把錢拿去滿足自己。現在不去旅行，難道等到七老八十身體機能退化才去？現在不吃好一點，難道等到到時味覺衰退或者年紀大甚麼都不能吃才吃？」

亦有網民指他們靠「父幹」，沒有經濟壓力。「其實只要有家人比首期其實怎麼玩也可以，只計家人幫你比5成首期都『屈咗機』」，「可能是家人傳下來，有數層樓或物業呢」，「不要說供不供樓，很多人有full pay（全數付款）樓給仔女結婚。以前有樓那些人早些年一早一層換兩層。」

另外，有網民認為投資理財的途徑有很多，月入三萬五不算多。「有沒有想過家庭月入只3萬5，已經是全香港最差的一群人，外面普遍家庭都有6萬以上。」 ，「少年股神, 虛疑幣少, sugar daddy（金主爸爸） , 有很多途徑啊」，「30-40萬很少錢吧..你2020年有玩股票，最少賺到一百萬快錢」，「夫婦一個做EO（行政主任）一個教書，做十年，各升一次職，都合共13萬一個月…每一年都數百個EO入職，數百個教育系畢業。」

不過，根據政府統計處去年底最新公布的第三季與就業相關的統計數字，香港家庭住戶每月入息中位數僅二萬六千元，而三人住戶的入息中位數則為約三萬元，四人住戶的中位數為約四萬元。與網民所引述的三萬五千元有所出入。

有tsla無窮人

年輕人識買BC同美股，緊係有米啦。

一出糧就入tesla，諗唔到點解仲有窮人

件恤衫幾靚

人力資源狗仲低過工程佬
唔怪得咁忿世疾俗

年輕人把握唔到tsla 上車 要好好反省

有錢果d係屋企原本有既資產升晒值
人工只係零用錢 可有可無

原post 係唔係連登架

「30-40萬很少錢吧..你2020年有玩股票，最少賺到一百萬快錢」
我2020年有玩港股加美股，負緊5萬
我懷疑我是輕度弱智了

依加記者真係易做

呢十年黎講 月入已經無咩意思

最緊要識做仔女

HR有乜技術

連登夠FG50k

香港工程咪一爆冇技術

香港工程咪一樣冇技術

原來係HR狗

邊個信真係得35K
隨意係街揀個30歲既都4,50K人工
仲未計D股

一句講曬 話人無技術果班 調轉位做一個禮拜
睇下邊個run唔到

就算買蘋果都唔會輸到咁

炒下股，最少月入十萬

唔洗講咁多廢話既 公司無左eng大獲定HR大獲係人都識分

冇左HR糧都冇得出
估唔到工程狗都有人吹奏

唔通閣下覺得搵個eng佬返黎佢會唔識計人工唔識入數?
又唔通HR去做工程會識畫圖會識落場做

香港做工程既的確係能力低
大學收分最低分個幾科就係工程 佢哋唔做工程就入唔到U

有能力既畢業後 都一定係轉左行
剩返啲冇能力轉行 要繼續捱工程既人做

好多人都諗住唔生 怕咩洗錢

你講cu吓話 睇黎閣下既公司請唔起hku同ust grad喎

人地問你調轉run會點呀
spin嚟spin去咁肉酸做乜

有幾多人報足稅呀

好撚好笑

冇eng邊有人搵錢出糧比hr
同埋好多中小型公司都無hr都出到糧
你估下eng department同hr department邊個幫公司搵得多錢d丫嗱

吹到
FG已經25K啦 中位數點會得35K

連燈－＞公海－＞連燈

開間公司淨係請hr做野賺唔賺到錢架？

真係勁人，獵頭公司排住隊搵

全世界印左幾萬億美金，所以股樓bitcoin 皆升，雞犬升天，個個做晒股神，有資產個啲咪手鬆囉

但係歷史話你知呢個世界唔會永遠升，個鐘擺去到一個極端就會擺去另一邊，只不過時辰未到，個接火捧遊戲終究會玩完

財富只集中有錢人果度
有人燒錢都要頂住香港個市道

屌d記者抄post狗黎
我屎忽痕開個post都炒

明明香港地家庭月入中位數得3萬5 但好似個個都無限金錢咁

呢個真
係街度成班廢老仲J緊388，700，823升得好勁
完全表現咩叫活係自己世界入面

885了

証明俾女人做HR係無錯
唔on9都唔會去做HR
早2日出糧出少左呀廢閪HR
幾日錢都計錯數

求其搵件ive工程仔寫個prog都準過你班廢閪HR計人工啦

女人做野同人嗌交就係咁㗎啦

除左美國玩到自爆亡國
諗唔到有咩因素會去停左張音樂椅
美國無限qe，支那歐洲都得益

知唔知點解HR係香港咁乞人憎
Interview 明明自己唔係個個專業又要懶醒無料扮四條想係candidate 面前show off
對住internal staff 又寸柒柒日日成班八婆圍埋講是非，做嘢又慢過西
出糧入數呢d低技術含量既工請個無大學畢業既人train一個月都做到啦，洗撚你咩

HR真係倒米職位
年中都唔知幾多人才因為HR隻白鴿眼令公司錯失左

識買呢啲好過好多人，大把廢老淨係識買5號仔同內銀咋。